學資處一問！急！

係咁既，我拎左三年既full grant，今年就比人抽中左覆查。查查下點知原來阿媽有兩個account漏報左，有一年既人工仲過曬數。我問左阿媽先知，原來佢果段時間有一直偷偷返工，因為佢本身腰椎盤突出，唔可以做嘢，但因為果排外公check到患左cancer，治療費都幾難啃，所以佢瞞住我地偷偷地出去返part time返左一年左右。我果陣住hall，佢星期六日冇返，所以一路都唔覺。
跟住係申請佢時候問佢有冇銀行戶口，佢話冇。因為佢後來拎曬啲錢比外公睇病就順便取消埋個銀行戶口，然後佢以為我係問佢宜家有冇，所以我兩個都冇報到。
宜家比學資處check到，話我漏報，叫我印曬啲bank record比佢，我印曬之後佢就話宜家有兩條路比我揀，一係就還曬三年既資助比佢。一係就繼續交資料，不過有一年超左，（阿媽格埋都差唔多做左有20萬，但冇over 20萬）一定要還錢比佢，還左錢下一步可能就會告我，要睇佢上司安排。我宜家真係唔知點，還曬啲錢我邊度拎得出十幾萬還，屋企得老豆打散工，一個月萬零蚊，阿媽宜家冇返工，叫我死左佢仲好過啦。但係唔還我就驚佢告我，因為佢話都over得幾緊要，咁佢告得我我實留案底，咁我以後唔洗apply 政府工啦？唉真係好煩，有大學讀真係唔知好事定壞事來
有冇巴打或者絲打有過類似既經驗，可唔可以share下你地點做？

還錢啦

查查下點知原來阿媽有兩個account漏報左，有一年既人工仲過曬數。

嘔返出黎當冇事
班友平時hea下就算,抽中認真Check真係會做野,同埋好易比人周到,除非冇record, eg 出糧係出cash

Btw, 人地有頁聲明提左你,咪扮唔記得 (雖然個個都係咁)

冇辦法，的確犯咗法，借錢還咗佢啦。

啊媽個邊聽佢up啦，10個啊媽9個博冇人知，多數唔會係你講既 以為個時冇就唔洗，好多野一睇就知媽媽明知唔得都要博( 好似佢唔做得野咁)

42100×3=126300 ，你要搵工幫手頂條數，大個仔要負返啲家庭責任

唔還錢唔緊要，唔還就留案底，就係咁簡單，十幾萬換清白身抵到爛，唔洗我教啦。

問銀行借啦

冇嘢嘅
還錢就冇事

佢會告你嘅話已經射咗俾差佬
而家冇射基本上你一筆過嘔返出黎就冇事
但係無論如何都請你打撚死你老母

叫佢老母還啦，只係白做一年啫

樓主好慘

十幾萬換個案底 你自己都識計
一有就成世 宜家還咗咪最多辛苦一兩年

開始覺得直接借錢係好明智既選擇...

告都係告你呀媽

最on9係超咗額 本身最多咪借non means
所以話女人真係on99

唯有叫你老豆借銀行還,冇計
同埋睇你畢業做緊野未,做緊就個個月還1萬,1年ko
睇佢肯唔肯,最worse case係限你1個月內還,唔還就告你,你就一世,銀行,政府,大公司都唔洗做

請善用起式功能

樓主究竟超幾多
因為我睇你所講嘅資料應該超唔到？
定你自己本身都有返工？

試下同佢傾分期還
唔得就搲爛面逐個親朋戚友咁搵嚟籌旗
無話還唔到 係睇你肯唔肯放下身段

你老母做 part-time, 一年都有廿萬咁叫佢做全職揾3萬一個月還錢囉

以個係年收入？

還錢啦
冇錢讀咩大學

呢獲真係on9老母
點解d師奶智商可以無下限
唔講=無人知

可能你唔記得左呢

又或者你同阿媽關係唔太好，好少交流所以唔知

好似唔係
好似係家庭全年收入÷(家庭人數+1)？

憑你本事借，點解要還? 最多咪成世有案底，唔打政府工啫，打私人工仲好唔，慳返十幾萬去旅行唔好? 真係告你先算喇

可能有其他資產

咪全額還囉
當免入息審查咁分期還
唔係諗住走數呀

lm

死直
唔洗諗啦

你問清楚係唔係還哂三年就唔告先啦
之前有個警察好似還哂都要比人告
分分鐘要坐監架wor

還啦... 屋企個陣窮到pk 都要因為屋企條數太亂所以報唔到TSFS

唯有報NLSFT 出黎做野還

其實點解會check到 唔明

樓主老豆仲要返散工
分分鐘係現金出糧，又唔洗報

我都試中俾人抽中覆查銀行
印象中有份類似授權書咁嘅野叫我填
簽完佢地就可以走銀行check紀錄

政府實有得傾，可以根據你還款能力，批准你分期還 ，所以你唔使驚要一筆過還，只要肯還就ok。

至於告唔告，其實喺本質上，你還唔還錢同告唔告係冇關係。
還咗唔代表唔告；唔還都唔代表一定告(不過當然有90%嘅case都會告)，不過當然，你傾掂咗點還佢就易啲同上司講唔建議告，老實講呢啲漏報case都唔少。

所以你同屋企人同埋個負責同事傾吓啦

利申: 做類似部門嘅公葬員

你final year?

還錢囉 唔係點？

班友已經有晒資料
依家係比緊機會樓主
過多幾日隨時出律師信

還錢啦
漏報正仆街
要怪就怪你老母

唔使理 我親戚冇理最後冇事 好似係

申請人係你
你當時已經就所知既資料申報就無問題
同埋你講到死人倒樓咁 上到庭都唔洗驚
香港政府 法庭就係咁垃圾

想害死樓主咩

LM

我講真

其實你搞grant loan 每年都有責任同返父母講有無d乜野未申報 你又無問清楚201x年4月-201x年3月既銀行戶口紀錄

返pt 僱主有報稅 銀行戶口又有紀錄 真係水洗都唔清 即使你有天大既理由 你都應該果年轉去借non mean 避開果年既申報
一黎你唔為意 二黎係呀媽又唔想你地咁擔心 造成左呢個咁嚴重既後果

唯一補救方法真係向親戚借錢再額外俾封求情信佢 講明上述情況 講到呀媽唔識野 先搞成咁 睇下有無彎轉⋯

btw 我真係唔撚明點解有人報少戶口 俾人覆查加家訪都冇事

其實申請人（全職學生）既話如果有喺sem break搵份全職既工又計唔計入資助個額度？

好多阿媽都鍾意有唔同嘅理由隱瞞自己資產

唔好理佢個理由高唔高尚，為咗屋企人又好，為咗儲自己私己錢又好，總之就係要暪

我到而家都係要俾現金老母做家用，唔俾我過數，話唔想銀行有紀錄

要偷偷地返工都搵d即日出糧啦
師奶真係冇腦架wo
樓主老母咁搵到錢
叫佢自己還返咪得lo

還左錢應該唔會告你既

其實還應該都要留啦，痴線
個撚個係咁呃

你老母真係累死你，前途都冇埋
可憐樓主

攞個老母出黎頂罪

下世小心d

屋企太爛太舊太逼
會嚇到啲港女主任雞咁腳走人

一入屋即刻鎖門

證明學資處真係做到嘢
有嚴格把關
冇浪費公帑冇浪費納稅人啲錢
抵讚

btw
正所謂條路自己揀，仆街就唔好喊
家吓冇人揸住枝槍迫你讀書
冇錢嘅你可以選擇唔讀早啲出嚟做嘢幫補家計
嫌麻煩又唔想有手尾跟嘅當初你可以考慮同銀行借

而家咩理由都好
事實係你冇跟遊戲規則去申請資助
即係變相欠人錢，學資處甚至可以話你係呃佢錢都唔過份 (that’s why佢話有可能告)
要知道呢個世界呢，欠債還錢就天公地道嘅
亦要明白任何時候"無知"都唔係辯解嘅理由
第時出嚟社會更加要明白呢個道理
希望樓主今次真係上到寶貴嘅一課

呀，唔記得利申返
冇類似經驗
所以幫你唔到
Sorry

冇咩用 發夢身邊大把人呃資助

大家覺唔覺所有學生資助處嘅post 都係on9仔黎
又貪心又扮無辜咁 唔講仲以為佢地係受害者

還錢la,搏唔過
唔洗收你息已經算係咁，始終係錯就係錯
十幾萬換返個安心，俾人告就有排煩
第時出泥做嘢幾個月就賺到十幾萬la
同埋讀左三年大學，點都儲到幾萬蚊掛（唔好同我講住hall飲飲食食洗晒）

好心學資班人， 十幾萬， 玩個學生一世
咁告人法同做陰質野無分別

一係還錢
一係quit U

死窮撚自己揀

明明係樓主（屋企）呃資助在先

俾人捉到個個都好似阿朗咁話無辜

還唔還同告唔告係兩件事黎

可以搵定律師

呢幾年sfo多左漏報case 所以網上填表加左句發現漏報可賠錢加告詐騙 叫你地double check 咁你地簽左名確認左就預備要負法律責任啦

要告都係告班老豆老母啦，呢d呃資助原因根本係廢老唔識野又要貪，連一年四皮野學費都比唔起要慳。有幾多單係個仔女主動想幫老豆老母慳錢

個個都呃，批咗 d 原本唔應該批嘅錢比你，
到比人 check 到，只要肯還番 d 錢就冇事？
乜噤撚著數架咩

之前有單好似做左警犬
之卝後搵個老母幫手頂罪
俾個官屌到仆街

未必俾佢咁做

啱 身邊有單真實事件
朋友被人查到 然後還翻哂錢
過咗幾個月收到警察電話話學資pass咗單case比警局 所以話還哂錢都唔代表唔告 但當然你還咗錢相對我諗易搞啲 朋友最後冇事

而家冇呢支歌仔唱 上年財委會發資學資有1.7億爛數 自此之後佢所有野都check得緊左好多 有漏報case多數會告到或 殺雞儆猴

係
通知得你其實已經有晒證據

數額太大得還錢一條路
上年比銀行check到漏報咗一個太耐冇用嘅支票户口
其實裡面得600蚊
最後第二年申請批少咗4分1資助款項 咁就冇咗1萬蚊
所以漏報唔一定會告你 但條數太大=有意忍瞞 就一定冇得傾
全家一齊努力還錢重新開始啦

姐係點 你講到交唔交資料都要還 都無選擇

老實講，d錢係你憑自己本事借返黎，點解要還？

把條毛嘅關，根本有錢人照呃grant loan
見過有人現金出糧、又有啲人大陸幾層樓，咪照拎Full grant
最浪費公帑嘅係依班人至真，但就查唔到

除左還錢都無其他辦法
你同學資署傾下分期還錢囉，
十幾萬分幾十期還唔係好多姐

師兄諗清楚先講啦，有案底woo. 係外國一次車票冇比錢間公司都會考慮請5請你

根本呢d就要捉緊d
個個係度R着數博人唔查
樓主怪自己呀媽啦
係報漏左定唔想報呀

住得hall唔會窮得去邊啦

唔計 因為佢都鼓勵學生自給自足

而家睇個CASE, 樓主話佢舐左 3 年 FULL GRANT, 果度都 50020 x 3 = 15萬, 而家唔知 sfo 剩係要佢嘔返呢筆出黎, 定係連 3 年學費 42100 x 3 = 12萬4 都要即還, 如果兩筆一齊還再計埋息果度都成28萬

Thx bro

呢D野都上連登問
你想有人同你講放心唔洗還唔會俾人告？

比較想知樓主你老母做咩part time 一年搵20萬？ 仲要番星期六日唔番都有20萬？
番足一年除開都有$85時薪，仲要你老母條腰有事都搵咁多
屌你老母咁撚有料學咩人呃資助

但我唔知唔會唔會留案底，會既話就hihi，唔lun洗讀大學，讀來都把q用

抵撚你死

係我阿媽逐個月人工計，唔係計落全家資產度，所以先超

我會有案底呢，真係一世玩完

你prove到唔知情咪得

你話逐月計超左額，逐月計要平均$75000月薪先無grant，你又話本身拎到full grant當你係$38000
$75000-$38000=$37000
$37000x12=$444000
你好似有好多野未講清楚？

我識個 CID 專查呢啲case
佢話，無事，好少會刑事檢控呢啲case

老母一至五都返工 仲要返咗一年你都唔知？
20萬 大概一個月17k到 仲要唔洗返星期六日 咁伯母份工都好舒服 真係報漏？講都冇人信
還返啲錢比政府喇 大學生

批grant 治療費支出會考慮在內
如果果2個AC收入真係只用黎支出治療費 未必要嘔晒出數

利申 當年屋企人情況同你差唔多 但有報齊資料

申請人係樓主
申報聲明又係樓主
簽名都係樓主

點會係老母比人告

個個被人周到果時都講到自己好撚慘咁架啦
不外乎一哭二鬧三上吊果d

鬼唔撚知。講埋啲廢話唔唔lun需要了多謝曬

冇記錯 份野好似父母有份簽

你呃到資助係你本事 屌你老母

怪就怪你當初冇confirm哂所有野就簽名

老老實實，做政府都係，你合作就快手快腳case closed，玩嘢就玩返你轉頭

同你講事實就話人講廢話

Pass咗比警察都冇事 點冇事法

我老母又係，問佢俾資料又唔撚俾
要我發脾氣先肯俾
差啲俾佢一個人累全家
話學資處啲人唔check 乜乜乜

但最尾隻警犬冇事，好似係

屌，你有冇案底都要做人嫁啦，有案底你係咪死撚咗去呀？
呢個階段除咗還錢根本無野可以做，你個case既然真係呃咗錢，咁梗係無得唔還。搵個律師同你研究下都得，但你還錢都要諗律師更加唔洗諗啦，諗定點同個官兜好過

一齊簽
一齊留案底當打和

Btw, 樓主老婆淨返part time 都成廿皮一年

我都試過
漏報一個幾多錢下既account
最尾交哂資料 但仲有2-3皮解釋唔到
個主任好好心咁問我地係咪借左親戚錢啊
最尾冇事 淨係收warning letter 就close file

對住呢d自以為是既父母 真係激心
搵著我黎講 瘋狂補交 係要學資處出信打電話先心息
死死地氣交返d資料 又要親自去學資處
煩撚到呢

仲要 PART TIME 都 17K

坐監坐唔起就不要玩

所以d的士佬堅持只收現金

樓主講啲唔講啲，老母返左成年工都唔知，又選擇性回覆

一睇就知樓豬撚緊兒登仔

1999 不突止
仲好多地方唔合理兼條數唔岩

憑本事借 點解要還 屌你老母張圖呢

可能因為唔影響結果先冇事

你都告你阿媽或可免責
但你做得出嗎？
tg ccbnnv傾

錢就一定要還啦 叫老母寫個聲明話係自己瞞騙資產 用左係邊 有無人或物做證 睇下有無得分期還啦

唔好還喇
發窮惡
咩鬼都唔撚驚 最撚驚窮鬼

還錢啦仆街

還咪還 驚佢老母臭閪

老母都係害人既動物

樓主應該潛左水

你點解唔Claim埋治療費呀?佢會幫你扣埋㗎

真係咁有米我唔洗申請啦。我老豆有做嘢，月入萬五左右，我真係唔lun知佢點計，就話果年超左，一定要回水。

係。佢有有一年嘔全數，其他兩年partial。但話會告我...

宜家學資處打來話，還曬三年又好，partial又好，都可能要告。佢玩曬

佢話我交曬資料，佢有曬資料告我

咩？

加傾

可以答啲咩？個個係度challenge我老母返part time可以有20萬一年？又話咩我講啲唔講啲？你唔信咪唔好信。我有錢唔洗搞到自己周身蟻。

唔識add sor

try

識得有朋友係咁, 後來畢業做嘢做咗3,4年還返晒冇事

我冇家訪，就咁銀行check數，然後check到漏報銀行account。但我唔知點解會超，好似上邊果個人咁話，我阿媽漏報既account加埋我老豆返散工，每個月人工都一定唔會超四萬。上邊有個巴打話七萬幾先超，但學資處話我果年超硬，但唔肯講點超法